領展新CCTV片無墮樓關鍵47秒

領展新CCTV片無墮樓關鍵47秒

【本報訊】領展昨就科大男生周梓樂在尚德停車場三樓墮至二樓死亡事件，再公開一批閉路電視片段，並稱已將涉事相關時段的所有閉路電視公開。雖然多條新片均顯示相信是周的身影，曾在二樓停車場徘徊及奔跑，但仍未解開他墮樓亡之謎。

相關新聞：性侵傳聞不絕 女生脫口罩控訴

尚德停車場新片中，首先由C29鏡頭拍到疑似周梓樂（箭嘴示）出現。
AppleDaily

已發放所有片段

領展昨再發放涉事閉路電視新片，當中涵蓋停車場二樓範圍，涉及七部攝錄機。《蘋果》翻查發現有六條二樓的片段拍到相信是周梓樂行蹤。這批片段中至少有逾40名市民出現，但見不到有警員。

新片中最先看到周出現的鏡頭是二樓位置的C29，在事發的4日凌晨0時28分拍下周梓樂由停車場二樓中間位置，向唐明街十字路口方向步行。至0時38分，周出現在二樓近唐明街十字路口的C21鏡頭，當時周的身旁還有其他市民，他們都在留意唐明街情況，其間有人搬動雪糕筒。

周梓樂隨後返回二樓靠近中間位置，0時44分最後出現在C25鏡頭。15分鐘後，他在二樓中間徘徊。至凌晨1時，疑市民知道警察將進入停車場，大批人往將軍澳運動場方向逃跑，在靠近運動場一邊的C29鏡頭拍下周與其他市民一起跑。

領展表示已將涉事相關時段的所有閉路電視公開，總共67段片。不過連同早前的片段所見，凌晨1時02分13秒，最近運動場的C31鏡頭拍到周梓樂由2樓斜路步行上停車場3樓，但之後最有可能拍到周梓樂墮樓的3樓C34及C35鏡頭因轉至相反方向，轉回周的位置時已是凌晨1時03分，只拍到兩名消防員步出升降機，換言之相隔的「神秘47秒」是墮樓之謎的關鍵。

■記者黃俊諺

雙十一 周圍塞 上晝七點遍地開花 塞佢老母
阻9交通變相全民罷工 每一個人都要出泥

7AM｛黎明行動｝推到聽朝